中國司法部發通知：律師不得以維權為由干擾庭審、炒作案件

中國最高人民法院、司法部聯合發表《關於依法保障律師訴訟權利和規範律師參與庭審活動的通知》，當中規定律師若認為法官侵犯其訴訟權利，應當在庭審結束後，向司法行政機關、律師協會申請維護執業權利，不得以維權為由干擾庭審的正常進行，亦不得通過網絡或媒體發表聲明、公開信等炒作案件。 同時，《通知》又明確，法官若認為律師在庭審過程中違反紀律，原則上不應強行把律師帶出法庭。

據《法制網》的報道，《通知》是著眼於構建法官與律師之間彼此尊重、相互支持、相互監督的良性互動關係，重點對庭審階段的律師權利保障和執業行為規範進行規定，使律師參與庭審活動更加有章可循。

《通知》明確，審判長或者獨任審判員認為律師在法庭審理過程中違反法庭紀律的，應當依法給予警告、訓誡等，確有必要時可以休庭處置，原則上不採取責令律師退出法庭或者強行帶出法庭措施。

同時，在《通知》出台後，司法部又與全國律師協會在周一及周二，於廈門市聯合舉辦全國律師維權懲戒工作專題研討班。司法部副部長熊選國在研討班上指出，黨中央對律師維權懲戒工作高度重視，要求各級司法行政機關、各律師協會要切實增強政治責任感，要強化黨對律師工作的全面領導，發揮黨建工作在律師隊伍建設中的統領作用。

相關報道：

法制網

蟈國之日常

垃圾

不如連律師都唔好要

中国又贏

落場踢波一輸淨係識改規則，換球證

一個有8千萬黨員既機構做野咁低手

呢D國家 真係笑遍天下

其實我好好奇，d外資大企業，jpmorgan呀個d都進駐上海，但佢地有合約問題個陣係點解決？真係係中國法庭搞？

入咗支那你仲想有邊個救到你呀
所以支那不嬲都係靠guanxi，你識貪污就咩事都冇，你一停就會有大把把柄俾人搞
法律？成個中國都係黑社會嚟㗎咋

全國性？

中國律師？ 唔係同一幫仆街黎咩

中國人以為自己真有司法 ？